# README #
Универсальный контроллер теплицы

### Назначение ###

* Устройство контроля и управления микроклиматом помещения (теплицы)
* Весия -1.0
*
### Настройка WiFi ###

* - Установка имени сети
* - Установка пароля

### Назначение выводов ESP32 для программы ###

* 1 -	GPIO2, GPIO13, GPIO25, GPIO26, GPIO27, GPIO32, GPIO33	для управления устройствами (вывод порта или реле)
* 2 -	GPIO12, GPIO14, GPIO15, GPIO36	подключение внешних входов
* 3 -   GPIO1, GPIO3  (TX. RX)		UART протокол, USART  240*320 TFT ЖК-модуль
* 4 -	GPIO12, GPIO13, GPIO14, GPIO15		протокол GTAG (при необходимости)
* 5 -   GPIO39,  GPIO35, GPIO34 		 энкодер (key, S1,S2)
* 6 - 	GPIO21,GPIO22		- I2C протокол, модуль реального времени RTC DS3231 с автономным питанием, большой LCD дисплей (LCD 2004, 20 столбцов, 4 строки), датчик температуры воздуха, влажности воздуха , атмосферного давления  (BME280), I2C - 1Wire через DS2482-100
* 7	-   GPIO5, GPIO18, GPIO23, GPIO19		MicroSD карта (при необходимости)
* 8 -   GPIO4 резерв для 1Wire

### Первоначальная настройка ###

* 1 - установки часов реального времени
* 2 - назначение GPIO как датчик (установка имени из списка GPIO, параметры состояния 0-1)
* 3 - назначение GPIO как устройство (установка имени из списка GPIO, параметры состояния 0-1)
* 4 - назначение часов реального времени датчик (установка имени к ID устройства)
* 4 - датчик по I2C (BME280)
        - температуры воздуха (градусы С) установка имени к ID устройства, 
        - влажности воздуха (влажность % 0-100) установка имени к ID устройства,
        - атмосферного давления (давление мм ртутного столбика) установка имени к ID устройства,
* 5 - назначения устройств подключенных по 1Wire
        - датчики температуры DS18B20 (градусы С)
        - устройства управления DS2413 (имя и ID устройства, порт устройства A или B)
        - датчики (устройства контроля) DS2413 (имя и ID устройства, порт устройства A или B)
* 6 - назначение GPIO как устройство ШИМ для двигателей (установка имени из списка GPIO, параметры состояния 0-1
ШИМ-2 для нагревателей (менее 100 Гц)

### Настройка тригеров ###

* - Настройка тригера без ШИМ -
        - имя тригера 
        - выбор устройсва (GPIO или DS2413 порт A или B) из списка имён "Первоначальная настройка"
        - уровень на выводе для старта (0 или 1) 
        - выбор датчика "старт"  из списка имён "Первоначальная настройка"
        - выбор датчика "стоп"  из списка  имён "Первоначальная настройка"
        - тест устройства (включить - выключить)

(* - Настройка тригера и ШИМ к нему -)
        - имя тригера 
        - выбор ШИМ выхода (GPIO) из списка имён "Первоначальная настройка"
        - выбор устройсва (GPIO или DS2413 порт A или B) из списка имён "Первоначальная настройка"
        - уровень на выводе для старта (0 или 1) 
        - выбор датчика "старт"  из списка имён "Первоначальная настройка"
        - выбор датчика "стоп"  из списка  имён "Первоначальная настройка"
        - тест устройства (включить - выключить)
* 

* Other community or team conta